{
    "question": "Perbandingan a:b berbalik nilai dengan 20:8.Jika nilai a=2,maka nilai b=",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Jika a\u00a0:\u00a0b berbalik nilai dengan 20\u00a0:\u00a08<br>maka, a : b = 8 : 20<br><br>Jika a = 2<br>maka, b = (20/8) x 2<br>b =\u00a05",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "a/b=8/20<br>2/b=8/20<br>8b=40<br>b=40/8<br>b= 5",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rumus-cara-mencari-jari2-jika-diketahui-pi-314-dan-luasnya-dik-346",
            "question": "Rumus cara mencari jari2 jika diketahui pi = 3,14 dan luasnya diketahui gimana? Rumusnya saja ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas\u00a0=22/7.[tex] r^{2} [/tex]<br>misalnya l=314cm2<br>luas 314=3,14x\u00a0r^{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "r= \\sqrt({ \\frac{L}{ \\pi } }  )[/tex] L/pi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "help-berapakah-x-280",
            "question": "[HELP]\u00a0 berapakah x?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2^{x-5} = 4^{x+3}<br>2^{x-5} = 2^{2(x+3)}<br>x-5 = 2(x+3)<br>x-5 = 2x+6<br>x-2x = 6+5<br>-x = 11<br>x = -11",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ke-dalam-sebuah-kaleng-akan-dimasukkan-5o-keping-uang-logam-yang-759",
            "question": "ke dalam sebuah kaleng akan dimasukkan 5o keping uang logam yang terdiri atas uang\u00a0Rp200,00-an\u00a0dan\u00a0Rp500,00-an. Agar nilai uang dalam kaleng paling sedikit Rp16.000,00, banyak uang\u00a0Rp200,00-an adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rp.500 koin = 20 koin<br>Rp.200 koin = 30 koin<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-f-x-5x8-tentukan-nilai-fapabila-x-4-205",
            "question": "Jika F (x) =5x+8 tentukan nilai f.apabila x=-4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F(x) = 5x + 8<br>jika x = - 4<br><br>maka:<br>F (-4) = 5 (-4) + 8<br>F(-4) = -20 +8<br>F(-4) = -12<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f ( -4 ) = 5 (-4) + 8<br>f (-4) = -20 + 8<br>f (-4) = -12<br>f\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -12/-4<br>f\u00a0 = 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-segitiga-panjang-sisinya-adalah-8-cm-15-cm-17-483",
            "question": "Diketahui sebuah segitiga panjang sisinya adalah 8 cm, 15 cm, 17 cm. hitunglah panjang jari-jari lingkaran dari dalam segitiga dan luas segitiga.    tolong dijawab. besok mau dikumpul..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0segitiga dengan sisi 8 , 15 dan 17\u00a0<br>\u00a0adalah segitiga siku2 jadi luas = 1/2 alas x tinggi \u00a0= 1/2 x8 x 15<br>s = 1/2(8+15+17)=20<br>r lingkaran dalam adalah r = (s - a)tan 1/2\u03b1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=( 20 - 17) tan 1/2 90<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 3 tan 45\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "53-35-232-7-45-665",
            "question": "5\u221a3-3\u221a5 =\r\n-2\u221a3+\u221a2 =\r\n\u221a7- 4\u221a5 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. hasilnya 2\u221a5<br>yang no. 2 sudah tdk bisa dikurangi lagi, begitu juga yang no. 3 nya<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-per-3-2a35-per-6-a-5-506",
            "question": "2 per 3 (2a+3)=5 per 6 (a-5)=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2/6a+9 = 5/6a-30<br>12a-60 = 30a+45<br>-105 = 18a<br>a= -105/18",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{2}{3} (2a+3)= \\frac{5}{6} (a-5)  [/tex]<br><br>[tex] \\frac{4a+6}{3} =  \\frac{5a-25}{6} [/tex]<br><br>3(5a-25)=6(4a+6)<br><br>[tex]15a-75=24a+36[/tex]<br><br>15a-24a=36+75<br>-9a=111<br>a=111/-9<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bu-aminah-menyimpan-uang-di-bang-sebesar-rp-60000000-setelah-4-329",
            "question": "bu aminah menyimpan uang di bang sebesar rp 600.000.00 setelah 4 bulan jumlah simpenan bu aminah\u00a0 menjadi rp 648000.00 suku bunga tunggal (%) yang di berikan bank itu per tahun adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4 bulan = 648.000 - 600.000 = 48.000<br>1 bulan = 12.000<br>1 tahun = 12 x 12.000 = 144.000<br><br>% = (144.000/600.000) x 100%<br>% = (12/50) x 100%<br>% = 24 %",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-memainkan-layang-layang-dengan-benang-yg-panjang-nya-271",
            "question": "seorang anak memainkan layang layang dengan benang yg panjang nya 130m. jarak anak dengan titik di tanah yang tepar di bawah layang layang adalah 50m. tinggi layang layang tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gunakan phytagoras<br><br>x2(kuadrat) = 130^2 (kuadrat) - 50^2 (kuadrat)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a016900-2500<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 14400<br>x= akar 14400<br>x= 120<br>jawaban = 120 m<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-himpunan-himpunan-dibawah-ini-manakah-yang-merupakan-himpuna-642",
            "question": "Dari himpunan-himpunan dibawah ini manakah yang merupakan himpunan yang ekuivalen?    a. P = {1, 2, 3, 4}\r\nb. Q = {a, b, c}\r\nc. R = {x, y, z, m, n}\r\nd. S = {a, i, u, o, f}\r\ne. T = [a, m, n}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b dan e<br>maaf kalau ada yang salah...,<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "b dan e<br>c dan d ...........................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}